抑鬱 peak hours 揮手區

好想死。上黎R少少鼓勵。會派返真誠鼓勵畀你。多謝。

利申：初中開始有，18歲急性情況入院，
20歲OD過入院，勉強讀完U。
一直在社福機構做文員，發現美好願望實現唔到，收入也太低。

上年轉行，做小生意，幫D小公司重組架構，轉虧為盈。幫人寫計劃書，bid funding，個個月又執一D。夜晚幫朋友看鋪頭，只需要坐係度上網做自己野，攰就入房訓。

現在事業OK，28歲，肥醜矮，但都有內外兼備，共過患難的長期女友。
超草根破碎家庭出身。
所以一方面好「感恩」覺得好多野都幸運，個天待自己不是太差，整極都死唔去，有個腦有時有用，又自問人品真心過得去，咁咁要好好珍惜，立己立人乜乜乜。
但一方面永恆地停唔到，想死。滿腦子都係想死。細個有自殺、OD外顯行為。現在無做出來，但好似積壓住，隨時 ready 一下KO自己。

自殺及生病早死的朋友，夾埋都五六個。
唔想死，因為有好多心願未了，想話畀人知，草根肥醜矮下場唔一定要 miserable。
但抑鬱發作時好影響效能，容易積累壓力，惡性循環。

女友考緊試，唔想增加佢負擔。
又唔可以返到公司同事講，影響大家士氣：如果公司老闆原來時刻都想死，同事點會唔受影響？明明係一間大家開開心心既小公司。

死咗點對得住你女友

樓主你要加油
我女朋友都有抑鬱
每個月都對住我放一次負
有次差啲分埋手
但千其唔好做傻事
如果唔係你女朋友真係會好傷心

你有冇去睇醫生？

抑鬱左一年
我有好努力令自己情況好d
但負既時候就控制唔到
只能說聲加油
互相支持一下
而d凌晨時間真係好辛苦

多謝提醒
有時都會諗「放佢出去返市場」佢會更加幸福
要 keep 住有「逆天潛能」才能命硬撐到尾

多謝

「我又負，你又唔會明白我，何必互相辛苦」
有次都灰到同佢講唔好再聯絡
不過佢好好，之後又一齊返
其實唔知可以一齊幾耐
比著你係一個唔錯既男/女朋友
一個本質負既男/女朋友對你黎講
何嘗唔係負擔
你可能要擔心佢唔知幾時死鬼左
如果佢企係你角度
久而久之可能佢都唔想做你既負擔
拍拖唔通唔想互相扶持，互相令對方開心，happily ever after
「因為社會已經會畀好多負你，另一半最好係你正能量泉源」

醫生
因為有紀錄
所以隨時想覆診都一兩星期就覆到
個尷尬位係
. 狀態 handle 到生活時，絕對唔想睇
. 狀態唔好時，就算咁「幸運」唔使好似人地咁排兩三年，都等唔到一兩個星期
. 狀態唔好時，就係最唔想出門時
. 以前有食開藥，食到一個點對所有事情失去感受，好似心電圖沒有起伏，「不如跳落去」既念頭一直出現。跟住在ex鼓勵下戒藥，戒左三四個月，每天嘔，餐餐食完就嘔。完左瘦到見骨既階段，之後這幾年就變成暴飲暴食停唔到，所以現在變超肥，BMI超過30

試行唔食藥既方法
. 私家同臨床好貴，遠遠未「掂」到願咁樣洗法。一次3800，一個月四次，一年
. 社署免費那些，因為人地睇到自己個款好唔掂，一星期有得睇，但睇左一次就無去，當時有個後生女博士，係超hea，係真係差在無當刨指甲。睇完之後更加唔掂，覺得自己無用，更無助之類，就唔再去

因為做事、工作、幫人、教人個D，就會有少少「成就感」、覺得自己有價值
但心力體能就好唔夠，總是自己知道自己不夠清醒，迷迷糊糊諗住死
床上起身、企起身都成日做唔到

想有提神既藥食，正路不會有， feel 到不同醫生都唔想開，反而提到失眠就個個醫生都會開安眠藥
但自己好渴望「提神」、清醒、發揮「正常」能力
就飲 red bull 個D，長期飲係唔得，正常人都可能會出精神問題
所以就住就住，盡量一周唔飲多過一兩罐
換清醒既幾個鐘，換 productivity
希望延遲佢「失效」既時間

訓唔到

係

這些年我 develop 左一個機制
你睇下用唔用得著：

狀態唔好時，盡量容許放低D野，包括社會既期望、要完成既工作或者學業，畀自己攤係度，畀自己無生產力。嚴重function唔到既時刻，就只硬性諗一句「總之唔好死，攤係度乜都好，總之捱過呢個moment，之後應該會無咁down，之後先起身」

狀態好D個陣，因為要「補返唔好時失去的時間」，所以要比「其他人」做得更多、更快、更好。所以有咩野就狀態好時狂衝，狂做，甚至做到「其他人追唔到」既程度，好似將「身後事」切開好多份，每個 cycle 都做好一批「身後事」，為下一次「好唔掂」人做準備。咁到自己好唔掂既時候，你既親朋好友同事都會有「貨」係手，自己操作。變左唔會「我呢排唔掂」，就大家都只能被動見你唔掂，但無野同你互動，工作和生活安排又零進度。

呢「套」野當然有缺點，就係 ups and downs 既 duration 及 productivity 與 inter-personal relationship 的 correlation 好難由一個「咁廢有抑鬱又唔係天才」的自己精準圓滿掌握得到，所以依然會出然「哇，你無晒聲氣咗兩個星期，又話同我澳門玩兩日；又話要交貨畀呀邊個」這些令人氣餒、為別人添麻煩，令人等日唔敢對你充滿期望的情況。

第二個缺點，是可能會令自己起伏好大——伏是鬱，起是躁。演變成躁鬱，亦有躁鬱既辛苦。

但是，暫時我未「練」到更好的方法，覺得呢「套」野係「好過無」、對其他人損害最少、好過心願未了就自己死左去。

你大約幾多歲？有無睇醫生（唔係話一定會適合你），平時用咩方法幫自己？

好似好 odd 咁講
我的經驗係，反訓比正面平躺好訓... 係後來有一排反訓個頭要側埋一邊，下爬移位，煩同痛左兩星期，所以焗住正面平躺

你有無試過反訓

加油呀

多謝
你有無「同病相憐」mode?

有啊 最後唔知碌左幾耐 先訓到

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站。那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時）即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》